
\beginsong
\songname{Litanie (Bílá paní)}
\songautor{Jana a Láďa, 2007}

\refrain
[D]{}Dámo, pane! Už [G]přestaň klíti [A7]sám,
[Emi]radujme se [A]spolu, tak podej už ten [D]džbán!
\endrefrain

\refrain 
[D]Král nás zase volá, sloužit musím [A]jet,
[Emi]opustit vše [A]doma, na radost nemy[D]slet.
\endrefrain

\verse 
Už zase jet do války, hájit srdce dam,
a dělat bouřliváky, buď proklet život sám!
\endverse 

\refrain
Dámo, pane! Už přestaň klíti sám,
radujme se spolu, tak podej už ten džbán!
\endrefrain 

\verse 
A já tu peču vdolky a pořád vyšívám,
toť trudný osud holky, to vám povídám!
\endverse

\verse 
Pořád doma sedět, nejezdit nikam,
Své práce si hledět, nudu polykat.
\endverse 
\endsong
